%@Dif:3
Un cône de révolution de sommet $S$ a un volume de 90~cm$^3$ et une hauteur de 5~cm. Soit $O$ le pied de la hauteur.
\begin{myenumerate}
\item Fais un dessin en perspective cavalière.
\item Calcule une valeur approchée au dixième de l'aire de la base.
\item Déduis-en une valeur approchée au millimètre du rayon.
\item Quel serait le volume d'un cône de même rayon et de hauteur 2,5~cm ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice résumant les notions à connaître sur le cône. Résolution d'une équation (question 2).